.. rst-class:: glossary
.. _glossary:

Глоссарий (Glossary)
========================================================================================

.. epigraph::

   *Это приложение содержит ссылки, полные определения большинства признаков, и частичные определения и расчеты для многих других правил*

-----------------------------------------------------------------------------


.. _traits:

Признаки (Traits)
--------------------------------------------------------------------------------------

Концентрация (concentrate)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Действие с этим признаком требует определенного умственного сосредоточения и порядка.


Движение (move)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Действие с этим признаком включает в себя перемещение из одного пространства в другое.


Миньон (minion)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Миньоны это существа, которые напрямую служат другому существу.
Существо с этим признаком может использовать только 2 действия за ход и не может использовать реакции.
В бою, ваш миньон действует во время вашего хода, раз в ход, когда вы тратите действие чтобы дать ему команды.
Для зверя-компаньона, вы используете :ref:`skill--Nature--Command-an-Animal`;
для миньона, который является эффектом заклинания или магического предмета, такого как призванный миньон, вы используете :ref:`action--Sustain-a-Spell` или :ref:`action--Sustain-an-Activation`:
если на сказано иначе, то вы даете словесную команду, одним действием с признаками "слуховое" и "концентрация".
Если команды не были даны, миньоны не используют действий, кроме как для защиты себя или чтобы избежать очевидного вреда.
Если оставлены на долгое время, обычно 1 минуту, то неразумные миньоны обычно не предпринимают действий, звери следуют своим инстинктам, а разумные миньоны действуют так, как им заблагорассудится.


Неразумный (mindless)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Безмозглое существо обладает либо запрограммированными, либо рудиментарными ментальными качествами.
Большинство, если не все их модификаторы ментальных характеристик -5.
Они иммунны ко всем ментальным эффектам.


Удача (fortune)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Эффект удачи благоприятно влияет на то, как вы бросаете кости.
У вас никогда не может быть более одного эффекта удачи изменяющего один бросок.
Если будут применяться несколько эффектов удачи, вы решает какой из них применить.
Если эффект удачи и эффект неудачи будут применяться к одному и тому же броску, то они отменяют друг друга и вы делаете бросок как обычно.


Неудача (misfortune)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Эффект неудачи отрицательно влияет на то, как вы бросаете кости.
У вас никогда не может быть более одного эффекта неудачи изменяющего один бросок.
Если будут применяться несколько эффектов неудачи, Мастер решает какой из них хуже, и применяет его.
Если эффект удачи и эффект неудачи будут применяться к одному и тому же броску, то они отменяют друг друга и вы делаете бросок как обычно.


Ментальный (mental)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ментальный эффект может изменить сознание цели. 
Она не оказывает никакого воздействия на объект или на неразумное существо.


Трансформация (morph)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Эффекты, которые слегка изменяют форму существа, имеют признак "трансформация".
Любые :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` специально предоставленные эффектом трансформации являются магическим.
На вас может действовать несколько заклинаний трансформации одновременно, но если вы трансформируете ту же самую часть тела более одного раза, второй эффект трансформации пытается противодействовать первому (таким же образом, как и два эффекта полиморфа, как описано в этом признаке).

Ваши эффекты трансформации так же могут закончится если вы полиморфитесь и эффект полиморфа аннулирует или переопределяет ваш имеющийся эффект трансформации.
Мастер решает какие эффекты трансформации могут быть использованы вместе а какие нет.


Полиморф (polymorph)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Эти эффекты превращают цель в новую форму.
Цель не может быть под эффектом более чем одного эффекта полиморфа одновременно.
Если она попадает под эффект второго эффекта полиморфа, то он пытается противодействовать первому.
Если ему это успешно удается, он вступает в силу, если нет - заклинание не имеет эффекта на цель.
Любые :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` специально предоставленные эффектом трансформации являются магическим.
Если только не сказано иначе, заклинания полиморфа не позволяют принимать внешний вид конкретного индивидуального существа, а скорее просто существа общего вида или родословной.

Если вы принимаете боевую форму при помощи заклинания полиморфа, специальные показатели могут быть скорректированы только как бонусы обстоятельств, бонусы состояний и штрафы.
Если не указано обратное, боевая форма не дает вам возможность колдовать заклинания, говорить, и использовать большинство действий с признаком "воздействия", которые требуют наличия рук (если есть сомнения по поводу возможности использования действий, решение принимает Мастер).
Ваше снаряжение поглощается вашей формой; постоянные возможности вашего снаряжения все еще функционируют, но вы не можете активировать какие-либо предметы.